---
title: >-
    (۴۰) وَمِنْ کَلَامِهِ صلی الله علیه و سلم: لَا یَشْبَعُ الْمُؤْمِنُ دُونَ جَارِهِ. (مسند احمد)
---
# (۴۰) وَمِنْ کَلَامِهِ صلی الله علیه و سلم: لَا یَشْبَعُ الْمُؤْمِنُ دُونَ جَارِهِ. (مسند احمد)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هر که در خطّۀ مسلمانی</p></div>
<div class="m2"><p>باشد از نقد دین گرانمایه</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کی پسندد که خود بخسبد سیر</p></div>
<div class="m2"><p>بنشیند گرسنه همسایه؟</p></div></div>